\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{10}
\fhnwTitel{Container, Iteratoren und Algorithmen}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    C-Array:
    Wir möchten eine Funktion~\codeinline{f} implementieren, die ein \codeinline{int}-Array als Argument bekommt und dann alle enthaltenen Zahlen der Reihe nach ausgibt.
    Wie könnte die zugehörige Signatur dieser Funktion aussehen?
    \begin{code}
void f(int[] a);          // A
void f(int* a);           // B
void f(int* a, int* b);   // C
void f(int* a, size_t b); // D
void f(int a[]);          // E
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Zeiger-Arithmetik:
    Was ist die Ausgabe von diesem Code?
    \begin{code}
// Annahme: sizeof(int) == 4
int a[] = {1,2,3,4,5};
int* b = a+4;
cout << *--b;
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Zeiger:
    Was ist die Ausgabe von diesem Code?
    \begin{code}
int x = 2;
int y = 1;
int* a = &x;
int* b = &y;
int** c = &a;
*a = *a + *b;
*c = b;
*a = *a + *b;
cout << x;
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Vector:
    Was ist die Ausgabe von diesem Code?
    \begin{code}
vector<int> v = {1,2,3,4,5};
vector<int> w = v;
v[2] = 6;
cout << w[2];
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Vergleichs-Operator:
    Der gezeigte Vergleichs-Operator soll eine \emph{(strikte) totale Ordnung} auf allen möglichen Werten vom Typ \codeinline{Point} definieren.
    An welchen Zeilen würden Sie etwas ändern?
    \begin{code}
struct Point {
  int x, y;
};

bool operator<(       // A
  Point& p1,          // B
  Point& p2           // C
) {
  return p1.x < p2.x  // D
      || p1.y < p2.y; // E
}
    \end{code}    
  \end{aufgabe}
  
\end{document}